李顯龍：香港不是一個國家，而是特別行政區，必須在《基本法》框架下運轉

【李顯龍：香港不是一個國家，而是特別行政區，必須在《基本法》框架下運轉】

日前，新加坡總理李顯龍在新加坡全國職工總會全國代表大會上發表演講時談及香港局勢。李顯龍批評示威者的「五大訴求」意在「羞辱」香港特區政府，認為同意這些訴求並不能解決香港目前的問題。香港不是一個國家，而是一個特別行政區，必須在《基本法》框架下運轉，這是可行的。如果不按照《基本法》框架辦事，很難想像「一國兩制」能持續下去。

李顯龍表示，新加坡的情況與香港有很大不同，但如果香港近期的事發生在新加坡，（外界）對新加坡的信心將被摧毀。新加坡肯定會完蛋（finished) 因為對於國際上暗流湧動的「分裂勢力」，新加坡並沒有免疫能力。新加坡面向世界，比很多地方都更加國際化，而且，新加坡更小更脆弱。

有輿論認為，新加坡是香港動盪局勢的受益者。但李顯龍16日與《福布斯》總編輯對話時表示，香港目前的困境對新加坡沒有任何好處，因為這個依賴貿易的島國只能與其他地區共同繁榮。

----------

歡迎關注公署官方微信公眾號(帳號:fmcoprc)，希望為你提供豐富有益的資訊和便捷周到的服務。

新加坡最想香港死

人哋串鳩你仲走去貼堂

我都想被迫獨立

新加坡唔攔番去做馬來西亞新加坡特別行政區？

坡狗收皮啦 正宗說三道四

新加坡：我被迫獨立好慘呀

咁我更肯定香港最終要獨立

死坡狗二世祖 收皮啦

關你撚事咩

條廢老真係唔識架喎

新加坡也不是一個國家，也是特別行政區

其實有人問坡仔意見咩

完全唔明五大訴求同羞辱有咩關係

死坡狗屌你老母

如果坡統分子勇武示威要求回歸馬來西亞會點？

世襲垃圾地方

最想中國同香港死既，一定係新加坡，日日隔空撥火水！

五大訴求有邊一條違反基本法

喺馬拉唔收佢

中華人民共和國新加坡特別行政區行政長官 李顯龍

外國勢力說三道四

基本法唔係香港人批准的

坡佬都係黃皮膚黑頭髮講中文
所以都係中國人

全民沽坡紙、沽坡資股、轉用美資銀行、罷買坡資公司既貨品同服務、不去星加坡旅行、轉移所有星加坡既資產至自由世界

831

坡仔係想做支共的第三個一国兩制特區呀!

Singapore Special Administrative Region, CHINA

SGSAR, CHINA

首先要cut DBS

永永遠遠是龍的傳人

收嗲啦

星加坡係一個國家， 不過行緊既係同極權國家一樣既制度

即係兩國一制

香港獨立
新加坡真係唔夠香港玩

香港如果有晒軍隊有晒自己獨立政府你新加坡算係啲乜姐
再講軍隊方面你新加坡可以喺台灣操兵
難道你覺得獨立咗嘅香港唔會可以做同一樣野咩
仲要係台灣同香港點都親過同新加坡
香港冇俾人鬧過係鼻屎咁大嘅國家
你新加坡畀人鬧過同一句說話幾多次啊

領土面積香港都大新加坡四倍啦

就算係國際排名上新加坡幣不嬲都比港幣低㗎啦
國際流通港幣一定係新加坡之上

同埋香港有自己獨立嘅文化
新加坡係冇㗎
佢連最叻嗰碗叻沙其實都係檳城嘅特產

所以一句講晒香港死新加坡最大着數

李顯龍睇黎都好想新加坡成為特別行政區咁WOW

呢隻二世祖唔係覺得自己好醒呀，唔係老豆分分鐘係街食緊屎呀。

祝死於非命 身首異處

中華人民共和國新加坡特別行政區

但係中共不停扭曲一國2制吖嗎

明唔明呀

柒頭

坡狗真係好撚煩
口交部唔出來話香港內政不容其他國家說三道四啦？

咁你讀下我地本基本法先出聲

屌 佢做乜鳩

我地有無機會輸出革命去星加坡？
等佢咁撚多嗲

收爹啦坡狗屌你老母

但馬拉後悔了

美國應該放棄新加坡啦

新加坡依啲國家幾撚黑心 成日驚香港會追返上黎

又干涉他國內政

李顯龍出聲後好多新加坡人都屌7 佢

主要係話： 關你撚事 講咁多野jm9

So change it

坡狗：等你收皮等咗幾十年 多謝共產黨

其實點解

你覺得依家馬拉肯唔肯收佢

新加坡同大陸一樣係獨裁
冇自由
有乜分別

馬拉到而家都唔想收佢
就係堆馬華搞到好麻煩
當初趕走佢都係因為堆華人
而家冇理由又要招惹番佢哋返嚟捉蟲㗎
馬來西亞同印尼自己都心知華人係好撚麻煩㗎啦
唔係點會分別試過排華

新加坡華人比例佔好重 馬來佬踢咗佢 就可以自己友喺大馬話晒事

屌你老母，新加坡世襲架

死玻狗

關鳩你事咩新加坡

佢地想做新加坡市多D

新加坡特別行政區

屌，如果香港唔係比中共襟撚住強姦一定勁過你坡仔，
但事實就係新加坡政府管治係以民為本，香港政府係迫害香港人新加坡而家拋香港九條街，好唔甘心

特區政府違憲，破壞一國兩制又唔見佢咁多嗲

咁撚支持政府就快撚d批班狗察移民入籍啦

咦！中共唔話他干涉香港內政？

外國勢力又係度說三道地干涉中國內政, 點解仲未有人出聲譴責

閱

坡狗喺正馬六甲海口 你搵肥仔金去管都實發達
唔係以為你真係有乜咁把炮

收嗲啦新加狗你先係中國嘅控制區呀

咁基本法夠話雙普選啦 你條撚樣又話人搞獨立即係基本法叫人搞獨立？媽我好亂呀，你係咪有精神分裂架

又一副世事被我看透咁嘅款，
有呢啲自以為是嘅領導人係世界上嘅不幸

1020 尖咀見

咁香港要真獨立啦

討論已完

而《基本法》係建立截《中美聯合聲明》之下，
而中共話《中英聯合聲明》已經失效

民族分裂係其中一個原因
我意思係當初馬拉當初覺得新加坡要靠馬拉，叻極有限，所以馬拉比新加坡獨立

但新加坡54年黎發展有幾快啱洗講，相馬來西亞仲係停留發展中國家

當中的差距令到馬來西亞後悔比新加坡獨立

其實佢係咁表態
一來抽水
二來真係驚新加坡人學香港
香港呢種有錢城市和理非抗爭手法對於佢嚟講係攞命

狓狗呢啲垃圾獨裁國家真係好驚革命燒到佢

係個政權唔跟基本法

希望新加坡加入中國 取代香港特別行政區

廢老

所以回歸中國22年，慘過食屎

佢真係同689 好似 兩個都係死廢老

關你撚事啊死坡佬

佢係想繼續挑釁香港政府同市民既矛盾 因為佢想香港繼續亂落去 所以鼓勵香港政府唔好答應五大訴求

其實呢招幾高明

新加坡 : 我想香港收皮好耐啦

條撚屌坡鳩講咁多次香港都冇人話佢說三道四
或者干涉國家內政
你話中共港共幾撚虛偽同嘔心

係都回歸中國返馬拉做乜

支坡

坡狗。唔使理佢。

if you didnt have your daddy, you would still be a piece of shit, even though you are still a piece of shit

咁要有民選特首

唔撚使理佢條on9啦

星加玻一樣係極權統治
唔明點解之前會有人吹奏移民走資去新加玻

醒未?
由收返香港到今日, 都係想陰乾你, 佢點會想你好想你獨大
佢跟本由頭到尾就想拿上海深圳之流去取代你, 將你變二線城市
我講左十鳩幾年講到口臭

老董 貪曾 689 777就算想學，或李者叻過光耀都唔可以+唔可能

香港如果長期勁過晒支那所有城市，共產黨仲有面統治支那咩??

所以死谷爛谷谷到北京上海深圳係數字上勁過香港去打飛機

香港人記住北佬係唔會比香港出頭ga

想當年新加坡都唔係一個國家

求幫手 - 通過李顯龍，製造小粉紅與新加坡互相攻擊

屌你老味新加坡 收皮喇

老董 貪曾 689 777就算想學，或者真係叻過李光耀都唔可以+唔可能

香港如果長期勁過晒支那所有城市，共產黨仲有面統治支那咩??

所以死谷爛谷谷到北京上海深圳係數字上勁過香港去打飛機

香港人記住北佬係唔會比香港出頭ga

收皮啦 你個政權完蛋咋
關人民咩事 以前自己係李光耀?

冇人想知你班坡狗點諗ok?
冇人叫到你就唔好出黎柒啦

為

不如新加坡同香港換啦好無

佢唔講真係唔知, 高見

李生你睇過基本法未呀?
依家邊個唔跟基本法?

香港內政不容外人說三道四

中國內政唔可以說三道四

政府：今日推咩政策迫害香港人好呢

新加坡幾時回歸中共

新加坡真係垃圾 都唔明點解咁多人吹捧

快啲做中國嘅兒女
好正㗎
第一手經驗話俾你聽

講甘多做乜撚, 甘撚中意中國咪直接加入中國做中國其中一個市囉on9

依條蛋散好識玩

傻啦 嗰陣係大馬唔收佢
驅逐佢出聯邦
先變做獨立國家咋嘛

快撚啲返去做中國既兒女啦

香港人都好麻煩㗎
支國幾時踢我哋走

敗家仔！
如果唔係你老豆你有今日嘅獨裁政權？
自己有父幹同贏喺起跑線咋屌你老母！

用FB 真諷刺

點解干涉別國內政？

中國冇出嚟譴責？

喂 收皮啦
新加坡人有冇得食香口膠呀

支持新加坡回歸大馬/支那

唔講以為香港係佢嘅

新加坡
係馬來西亞一部分定中國一部分話

咪干預別國內政啦

咁求中國將香港逐出

文宣比美國議會
新加坡反民主啦
制裁名單加埋坡仔

呢個世界冇話冇左邊個唔得

坡狗想香港死
佢支持的...

老衲：新加坡都係收歸於中國 行緊一國兩制

香港既事不容你外國新加坡說三道四

首先係，林鄭用殖民時代嘅緊急法立反幪面法，呢點已經凌駕咗特別行政區同基本法喎，基本法已經成為歷史文件？佢訓咗幾耐？

而家港共都無視晒基本法啦 講經咩

坡狗

係時候要裝修吓坡企

收嗲啦玻狗

中華人民共和國馬來西亞省新加坡特別行政區

關你撚事獨裁狗

呢條廢柴唔係消費佢老豆晨早收左皮 又無能又9唔搭8

關你撚事咩李狗

問題係而家運轉唔倒！

怕香港爬佢頭，垃撚圾

得喇得喇 連言論自由都無嘅坡狗 屌下個總理又要拉人告人 玻璃心到仆街

你睇咗基本法再出聲啦
傻鳩總理

坡佬 真係好笑 成日都講反話
想香港死 自己取代香港成為亞洲金融地區首位

關佢撚事
屌佢老母

澳洲已經比中國人叫做中國澳洲

下個到你喇 新加坡自古以來....

口交部：不容新加坡對香港事務說三道四

收嗲啦關你撚事

收班奶共狗黎托？

香港！！！

更加唔會收
收咗咪企喺中國膠嗰邊同馬來人對抗
馬來人本身喺馬來西亞係有特權嘅

佢肯收嗲未？

我唔明五大訴求which one違反基本法

係呀我香港仆街咪你有so囉

拉

奸到出汁 隔岸抽下水 又有著數拎

咁撚多嘴

咁新加波係咪國家？

李顯龍你收聲啦 如果 新加坡人 學香港咁 你又會玩完㗎啦

強烈支持新加坡回歸馬來西亞

新加坡未玩完你家族會玩完

違反基本法最多既係中共 日日干預香港內部事務

佢哋都有腦退化啦 淨妮共

陳雲： 政府如要超越技術官僚政治，必須魅力型的領袖，李光耀退位之後，輾轉傳到兒子身上，然而這好似邊際效用遞減定律一樣，嫡傳的作用愈來愈薄，李光耀的兒子無法比得起他的父親，李光耀的孫子無法比得起他的兒子。當然，北韓可以傳到第三代，但北韓是封閉經濟，新加坡不是。

李顯龍一死
新加坡應該會大變

咪再post Singapore

無人理你地呀 收聲啦坡佬

過星加坡淋佢紅油喇

新加坡特區首長粗暴干預本府內政，本府予以嚴厲譴責

我都唔明點解有人移民去做坡仔... 上次捉左個屌政府既仔入精神病院... 真係痴撚線

鼻屎咁大既國家就收收嗲啦屌佢老母

我識好多新加坡朋友佢哋太唔夠薑點會有膽去勇武 。

嗰班傻仔示威都唔夠膽 畀啲印度外勞玩鳩曬

新加坡都是一個極權國家，所以和中共同一口徑，收皮啦！二世祖！！

新加坡？不了
論經濟，幫香港挽鞋都比唔上
更加唔好講自由呢啲更高層次嘅嘢
龍仔，你條撚樣盡心搞好經濟先啦
你連香港車尾燈都見唔到呀龍仔

呢個雙面人黎 唔好信
佢實有手段對付啲市民
可能仲強硬過林鄭

呢種資本主義化嘅獨裁政權係必需要被推翻

都係好靈活運用胡蘿蔔加大棒去麻木新加坡人

忽然之間我想去新加坡領事館嗰邊拜訪

我都覺得係

提議佢接收黑警移民啦

因為新加坡都係中國，所以唔算干涉

咁又係。全世界冇乜邊度唔屬於中國🤣

嗯，香港同新加坡一樣都不是一個國家

Singapore is China

新加坡基本法第一條：新加坡特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分。

新加坡係國家？

北韓
烏干達
星架波

佢想香港死好耐，今次重唔盡情消費香港

死坡豬真係好想有人注意下佢咁

李小x: 新加坡不是一個大國家，而是東南亞一個特別小國行政區，必須在一亞州大國框架下運轉。

李顯龍
你睇過本基本法未？

佢驚我地

收皮啦，完全靠老豆登基，你老味係未稱帝咋！

夠薑去光復新加坡啦

Singapore is ally of ChiNazi
Please Air Strike or NUKE Singapore

可能真係收
技能: 維穩 打市民

Sorry is UNDER ChiNazi

最好笑係之前有個鄰國fd
同我講人哋新加坡都唔撐你哋wor
我心諗人哋新加坡都係獨裁政權wor

說三道四

其實我覺得佢無講錯，分明串緊特區政府啦！

關你閪事咩摺埋啦柒頭

干涉內政wor 阿李生

關你撚事咩，人地國家內政豈容你粗暴干預說三道四？

坡狗大聲d同美國佬講：不要美國 只要支国

佢地已經係今年lam咗好多外資headcount 同熱錢走

波仔好驚咁喎

李生似有早期老人嘟嘟

躝啦波狗

關你撚事咩二世祖，冇你老豆你甚麼都不是

呢條撚樣最近做乜鳩咁搶口
收撚左中共錢呀

全球stand with hk
係波佬繼續葡萄

It's none of your fucking business.

下次有記者訪問佢既話，記得問：
你覺得香港黑警咁英勇，香港人又唔要，你會唔會接收曬番去呀

如果佢答好，睇下嚇唔嚇死班坡狗
如果話唔好，又可以笑9佢虛偽同黑警係全球猶如垃圾

新加坡啲撚屌做乜咁多嗲？ 關佢撚事？ 把口咁閪臭嘅

其實坡仔都遲早死
Lee Hsien Loong完全比唔上Lee Kuan Yew

個時我瞻仰遺容係當地，要排8個鐘先入到去，係國會出面草地整左好多個帳篷比市民訓教，到佢地個時就會有人安排入去，有小食有傘有飲品派